學生疫市下跌 中共趁機出手 中資買起英17私校 政黨促阻文化滲透

學生疫市下跌 中共趁機出手
中資買起英17私校 政黨促阻文化滲透

英國媒體統計發現，當地至少17間私人學校近年被中資財團收購，一半的財團擁有者是中共高級黨員，有集團更直認收購是響應「一帶一路」的號召，報道又指武漢肺炎疫情令英國私校被中資收購的速度加快。英國脫歐黨（Brexit Party）黨魁指，中共通過大型國際投資來主導全球經濟，甚至連文化層面都不能倖免地被影響，「政府必須醒悟並迅速行動」。

相關新聞：自稱親華派 約翰遜冀復經貿對話

英國《星期日郵報》前日報道，在武漢肺炎打擊下，英國多間私人學校入讀學生大跌，有寄宿學校去年的學生人數下跌35%，日間學生則下跌20%。在經營困難下，加快了中資集團收購英國私校速度，去年中資集團收購至少三間私校。

■邁重爾頓學院被中資「雅力教育集團」收購。互聯網

戴妃母校亦遭收購

報道指，中資幾年前便開始收購英國私校。碧桂園集團聯席主席楊惠妍擔任董事長的「博實樂教育集團」自2018年起買下多間學校，包括百年傳統老校伯恩茅斯學校（Bournemouth Collegiate School），楊惠妍的父親楊。。。。。。。。

英國教育部發言人回應報道指，「私立學校的擁有人有提倡英國基本價值觀的要求，學校不能宣傳黨派政治觀點」。

英國脫歐黨黨魁法拉奇（Nigel Farage）在《星期日郵報》撰文指，「。
。。。。。。

陶傑：華人家長不會選

熟悉英國的作家陶傑對本報表示，英國在失去殖民地和國內經濟疲弱的情況下，私校結業遲早也會出現，不過就算中資購入，若果學校交不出漂亮的成績單，依然沒有人會願意入讀，結局同樣是被淘汰。

不少來自香港或中國大陸的學。。。。。。。。

英國《星期日郵報》/《蘋果》記者

■戴妃曾就讀的里德爾斯沃思堂預備學校已被孔裔國際教育集團收購。互聯網

戴妃

支共成日以為鬼佬係傻嘅
刮晒啲民脂民膏就係咁用

鬼佬係唔係傻我就唔知
貪就一定係囉

鬼佬就係知道支共戇鳩，收咗錢先算
第日學校無人讀執笠 係支那人嘅事囉！

見到華爾街班柒頭就火

哩個只係一個開頭
我個town已經多香港人到好似返咗香港咁
遲早官校都要教中國文化

戴妃如果仲在生會點反應？

讀英國公立學校

環境衛生+空氣食水污染，唔想辦法解決問題
反而揼錢去搞人哋國家，支那滅亡在望